---
author: Bénédicte Lambert
description: Des gauffres aux légumes, en complément des jus
image_url: https://github.com/bndct-lmbrt/mes-recettes/blob/master/medias/gaufre-pulpe.jpg
title: Gaufres à la pulpe de légumes (extracteur à jus)
licence: CC-by-sa
categories: dessert
niveau: débutant
date: 12/05/2017
nombre: 4 personnes
temps-cuisson: sans
temps-preparation: 30 min (2h de repos pour la pâte)
layout: recette
---

## Ingrédients

- 11g de levure de boulanger
- 400g de farine
- 3 oeufs
- 150g de pulpe de légumes (carottes, betteraves, épinards...)
- 1 CS de sucre (de coco)
- 1 cc de sel
- 300 ml de lait végétal
- parfum au choix

## Déroulé

Mettre la levure avec un peu d'eau tiède pour l'activer.  
Dans un saladier, mettre la farine et faire un puits.  
Casser les oeufs et mélanger petit à petit.  
Ajouter la pulpe et incorporer au mélange.  
Mettre le sel et le sucre et mélanger.  
Verser la levure, incorporer puis de même avec le lait.  
Laisser reposer la pâte pendant 2h à température ambiante.  
Mettre une louche de pâte dans le gaufrier bien chaud.  
Manger salé ou sucré.

**Astuces**

Remplacer la pulpe par de la purée de patates douces, de potiron de courge.
